Launchbury/RemoveTaggedMapIndirection.thy
@@ -1,0 +1,838 @@
+theory RemoveTaggedMapIndirection
+imports LaunchburyCombinedTaggedMap Indirections "Nominal-Utils" LaunchburyAddBH
+begin
+
+
+fun remdups' :: "'a list \<Rightarrow> 'a list" where
+  "remdups' [] = []" |
+  "remdups' (x#xs) = x # removeAll x (remdups' xs)"
+
+lemma remdups'_noop[simp]: "distinct S \<Longrightarrow> remdups' S = S"
+  by (induction rule:remdups'.induct) simp_all
+
+lemma remdumps'_distinct[simp]: "distinct (remdups' xs)"
+  by (induction xs rule:remdups'.induct) (auto intro: distinct_removeAll)
+
+(*
+definition resolveStack :: "var list \<Rightarrow> indirections \<Rightarrow> var list"(infixl "\<ominus>\<^sub>S" 60)
+  where "resolveStack xs is = remdups' (xs \<ominus> is)"
+*)
+
+function resolveStack :: "var list \<Rightarrow> indirections \<Rightarrow> var list" (infixl "\<ominus>\<^sub>S" 60)
+  where "(x,y) \<in> set is \<Longrightarrow> (y#x#S) \<ominus>\<^sub>S is = (x#S) \<ominus>\<^sub>S is"
+      | "(x,y) \<notin> set is \<Longrightarrow> (y#x#S) \<ominus>\<^sub>S is = (y \<ominus> is) # ((x#S) \<ominus>\<^sub>S is)"
+      | "[x] \<ominus>\<^sub>S is = [x \<ominus> is]"
+      | "[] \<ominus>\<^sub>S is = []"
+by (metis list.exhaust prod.exhaust) auto
+termination  by (relation "measure (\<lambda> (x,y). size x)") auto
+
+lemma resolveStack_set: "valid_ind is \<Longrightarrow> set (S \<ominus>\<^sub>S is) = (\<lambda> x. x \<ominus> is) ` set S"
+  by (induction rule:resolveStack.induct) auto
+
+fun dropChain :: "indirections \<Rightarrow> var \<Rightarrow> var list \<Rightarrow> var list"
+where "dropChain is y (x#xs) = (if (x,y) \<in> set is then dropChain is x xs else (x#xs))"
+    | "dropChain is y [] = []"
+
+declare dropChain.simps(1)[simp del]
+
+lemma dropChainCons_simps[simp]:
+  "(x,y) \<in> set is \<Longrightarrow> dropChain is y (x#xs) = dropChain is x xs"
+  "(x,y) \<notin> set is \<Longrightarrow> dropChain is y (x#xs) = x#xs"
+  "x \<notin> heapVars is \<Longrightarrow> dropChain is y (x#xs) = x#xs"
+unfolding dropChain.simps(1) by (auto simp add: heapVars_from_set )
+
+lemma dropChainCons_fresh:
+  "atom y \<sharp> is     \<Longrightarrow> dropChain is y (x#xs) = x#xs"
+  unfolding dropChain.simps(1) by (metis fresh_heap_expr not_self_fresh)
+
+lemma dropChain_fresh_var[simp]:
+  "atom y \<sharp> is     \<Longrightarrow> dropChain is y xs = xs"
+  by (cases xs)(simp_all add: dropChainCons_fresh)
+
+lemma resolveStack_fresh[simp]:
+  "atom x \<sharp> is \<Longrightarrow> (x#S) \<ominus>\<^sub>S is = (x \<ominus> is) # (S \<ominus>\<^sub>S is)"
+  apply (induction "x#S" "is" arbitrary: x S rule: resolveStack.induct)
+  apply auto
+  by (metis fresh_heap_expr not_self_fresh)
+
+lemma resolveStack_Cons[simp]:
+  "valid_ind is \<Longrightarrow> (x#S) \<ominus>\<^sub>S is = (x \<ominus> is) # ((dropChain is x S) \<ominus>\<^sub>S is)"
+  by (induction "x#S" "is" arbitrary: x S rule: resolveStack.induct) auto
+
+lemma resolveStack_Nil[simp]: "S \<ominus>\<^sub>S [] = S"
+  by (induction S "[]::indirections" rule: resolveStack.induct) auto
+
+lemma dropChain_set: "set (dropChain is x S) \<subseteq> set S"
+  by (induction rule:dropChain.induct) (auto simp add: dropChain.simps(1))
+
+lemma dropChain_supp: "supp (dropChain is x S) \<subseteq> supp S"
+  by (induction rule:dropChain.induct) (auto simp add: dropChain.simps(1) supp_Cons supp_at_base)
+
+lemma dropChain_fresh: "atom x \<sharp> S \<Longrightarrow> atom x \<sharp> dropChain is y S"
+  by (metis fresh_def dropChain_supp set_mp)
+
+lemma dropChain_Cons_fresh[simp]: "atom z \<sharp> S \<Longrightarrow>dropChain ((z,y)#is) x S = dropChain is x S" 
+  by (induction "(z,y)#is" x S rule:dropChain.induct) (auto simp add: dropChain.simps(1) fresh_Cons)
+
+
+(*
+lemma resolveStack_Cons[simp]: "(x # S) \<ominus>\<^sub>S is = (x \<ominus> is) # (removeAll (x \<ominus> is) (S \<ominus>\<^sub>S is))"
+  unfolding resolveStack_def by simp
+*)
+
+lemma resolveStack_eqvt[eqvt]: "\<pi> \<bullet> (S \<ominus>\<^sub>S is) = (\<pi> \<bullet> S) \<ominus>\<^sub>S (\<pi> \<bullet> is)"
+  sorry
+
+lemma dropChain_eqvt[eqvt]: "\<pi> \<bullet> (dropChain is x S) = dropChain (\<pi> \<bullet> is) (\<pi> \<bullet> x) (\<pi> \<bullet> S)"
+  sorry
+
+lemma resolveStack_distinct_fresh:
+  assumes "distinct (S \<ominus>\<^sub>S is)"
+  assumes "valid_ind is" "atom n \<sharp> is" "atom n \<sharp> S"
+  shows "distinct (n # S \<ominus>\<^sub>S is)" 
+using assms
+by (auto dest:  eqvt_fresh_cong2[where f = resolveStack, OF resolveStack_eqvt] simp add: set_not_fresh)
+
+(*
+lemma resolveStack_distinct[simp]: "distinct (S \<ominus>\<^sub>S is)"
+  unfolding resolveStack_def by simp
+*)
+
+(*
+lemma resolveStack_set[simp]: "x \<notin> heapVars is \<Longrightarrow> x \<in> set (S \<ominus>\<^sub>S is) \<longleftrightarrow> x \<in> set S"
+  sorry
+*)
+
+lemma resolveStack_fresh_noop[simp]: "atom z \<sharp> S \<Longrightarrow> (S \<ominus>\<^sub>S (z, y) # is) = (S \<ominus>\<^sub>S is)"
+  by (induction S "(z, y) # is" arbitrary: "is" rule: resolveStack.induct)
+     (auto simp add: fresh_Cons fresh_Nil)
+
+
+(*
+lemma resolveStack_ConsCons[simp]:
+  "valid_ind is \<Longrightarrow> (x, y) \<in> set is \<Longrightarrow> y # x # S \<ominus>\<^sub>S is = (y \<ominus> is) # (removeAll (y \<ominus> is) (S \<ominus>\<^sub>S is))"
+  unfolding resolveStack_def by auto
+*)
+
+definition ind_for :: "indirections \<Rightarrow> Heap \<Rightarrow> bool" where
+  "ind_for is \<Gamma> = (\<forall> (x,y) \<in> set is. (x \<in> fdom \<Gamma> \<and> (((lookup \<Gamma> x) = Some (Var y) \<or> (isLam (\<Gamma> f! x)) \<and> lookup \<Gamma> x = lookup \<Gamma> y))))"
+
+lemma ind_for_heapVars_subset:
+  "ind_for is \<Gamma> \<Longrightarrow> heapVars is \<subseteq> fdom \<Gamma>"
+  unfolding ind_for_def heapVars_def by auto
+
+lemma ind_var_or_lambda:
+  "ind_for is \<Gamma> \<Longrightarrow> x \<in> heapVars is \<Longrightarrow> isVar (\<Gamma> f! x) \<or> isLam (\<Gamma> f! x)"
+  unfolding heapVars_def ind_for_def by auto
+
+lemma ind_var_or_lambda2:
+  "ind_for is \<Gamma> \<Longrightarrow> lookup \<Gamma> x = Some e \<Longrightarrow> x \<in> heapVars is \<Longrightarrow> isVar e \<or> isLam e"
+  by (auto dest: ind_var_or_lambda)
+
+lemma ind_for_Cons[simp]: "x \<notin> fdom \<Gamma> \<Longrightarrow> \<not> isVar e \<Longrightarrow> \<not> isLam e \<Longrightarrow> ind_for is (\<Gamma>(x f\<mapsto> e)) \<longleftrightarrow> ind_for is \<Gamma>"
+  unfolding ind_for_def
+  apply (rule ball_cong[OF refl])
+  apply clarsimp
+  apply (case_tac "a=x")
+  apply auto[1]
+  by (metis fdomIff lookup_fmap_upd lookup_fmap_upd_other the.simps)
+
+lemma fresh_not_setE[dest]: "atom x \<sharp> is \<Longrightarrow> (x,a) \<in> set is \<Longrightarrow> False" by (metis heapVars_from_set heapVars_not_fresh)
+
+lemma ind_for_Cons_fresh[simp]: "atom x \<sharp> is \<Longrightarrow> ind_for is (\<Gamma>(x f\<mapsto> e)) \<longleftrightarrow> ind_for is \<Gamma>"
+  unfolding ind_for_def
+  apply (rule ball_cong[OF refl])
+  apply clarsimp
+  apply (case_tac "a=x")
+  apply auto[1]
+  by (metis fresh_heap_expr lookup_fmap_upd_other not_self_fresh)
+
+(*
+lemma ind_for_Cons_notHeapVar[simp]: "x \<notin> heapVars is \<Longrightarrow> ind_for is ((x,e)#\<Gamma>) \<longleftrightarrow> ind_for is \<Gamma>"
+  unfolding ind_for_def heapVars_def by fastforce
+*)
+
+lemma ind_for_larger_set: "ind_for is \<Gamma> \<Longrightarrow> \<Gamma> \<le> \<Gamma>' \<Longrightarrow> ind_for is \<Gamma>'"
+  unfolding ind_for_def
+  apply (auto dest!: bspec dest: fmap_less_eqD elim: set_mp[OF fmap_less_fdom])
+  by (metis fdomIff fmap_less_eqD)
+
+lemma ind_for_larger[simp]: "x \<notin> fdom \<Gamma> \<Longrightarrow> ind_for is \<Gamma> \<Longrightarrow> ind_for is (\<Gamma>(x f\<mapsto> e))"
+  by (auto elim!: ind_for_larger_set simp add: lookup_fmap_upd_eq)
+  
+lemma ind_for_ConsCons[simp]: "x \<notin> fdom \<Gamma> \<Longrightarrow> ind_for is \<Gamma> \<Longrightarrow> ind_for ((x,y)#is) (\<Gamma>(x f\<mapsto> Var y))"
+  unfolding ind_for_def
+  by (auto  simp add: lookup_fmap_upd_eq fdomIff)
+
+lemma ind_for_supp_subset:
+  assumes "ind_for is \<Gamma>"
+  shows "supp is \<subseteq> supp \<Gamma>"
+sorry
+(*
+proof
+  fix x 
+  assume "x \<in> supp is"
+  hence "x \<in> (\<Union>i \<in> set is . supp i)" by (metis supp_set supp_of_finite_sets finite_set)
+  then obtain a b  where "(a,b) \<in> set is" and "x \<in> supp (a,b)" by (metis PairE UN_E)
+  with assms[unfolded ind_for_def]
+  have "(a,Var b) \<in> set \<Gamma>" and "x \<in> supp (a, Var b)"
+    by (auto simp add: supp_Pair exp_assn.supp)
+  thus "x \<in> supp \<Gamma>" by (metis (full_types) set_mp supp_set_mem)
+qed
+*)
+
+lemma ind_for_fresh: "ind_for is \<Gamma> \<Longrightarrow> a \<sharp> \<Gamma> \<Longrightarrow> a \<sharp> is"
+  by (auto dest: ind_for_supp_subset simp add: fresh_def)
+
+
+lemma ind_for_agrees: "(x, y) \<in> set is \<Longrightarrow> ind_for is (\<Gamma>(x f\<mapsto> Var y')) \<Longrightarrow> y' = y"
+  unfolding ind_for_def by auto
+
+lemma ind_for_isLam: "ind_for is \<Gamma> \<Longrightarrow> (x,y) \<in> set is \<Longrightarrow> isLam (\<Gamma> f! x) \<Longrightarrow> isLam (\<Gamma> f! y)"
+  unfolding ind_for_def by auto
+
+lemma ind_for_update: "isLam e \<Longrightarrow> ind_for is (\<Gamma>(y f\<mapsto> Var x)(x f\<mapsto> e)) \<Longrightarrow> ind_for is (\<Gamma>(y f\<mapsto> e)(x f\<mapsto> e))"
+  unfolding ind_for_def  by (fastforce simp add: lookup_fmap_upd_eq)
+
+lemma lookup_resolveHeap': "x \<notin> heapVars is \<Longrightarrow> lookup (\<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is) x = Option.map (\<lambda> x. x \<ominus> is) (lookup \<Gamma> x)"
+  unfolding resolveHeap'_def
+  by (auto simp add: fdomIff)
+
+lemma the_lookup_resolveHeap': "x \<notin> heapVars is \<Longrightarrow> x \<in> fdom \<Gamma> \<Longrightarrow> (\<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is) f! x = (\<Gamma> f! x) \<ominus> is"
+  unfolding resolveHeap'_def
+  by (auto simp add: fdomIff)
+
+lemma isLam_resolve_exp[simp]: "isLam (e \<ominus> is) \<longleftrightarrow> isLam e"
+  by (nominal_induct e avoiding: "is" rule: exp_assn.strong_induct(1))
+     (simp_all add: resolveExp_Var resolveExp_App resolveExp_Lam resolveExp_Let)
+
+lemma isVar_resolve_exp[simp]: "isVar (e \<ominus> is) \<longleftrightarrow> isVar e"
+  by (nominal_induct e avoiding: "is" rule: exp_assn.strong_induct(1))
+     (simp_all add: resolveExp_Var resolveExp_App resolveExp_Lam resolveExp_Let)
+
+lemma resolve_isLam_there: "valid_ind is \<Longrightarrow> ind_for is \<Gamma> \<Longrightarrow> x \<in> heapVars is \<Longrightarrow> (x \<ominus> is) \<in> fdom \<Gamma>" 
+  apply (induct x rule:valid_ind_induct)
+  apply simp
+  apply auto
+  apply (simp add: resolve_var_same_image)
+  apply (case_tac "y \<in> heapVars is")
+  apply auto
+  sorry
+
+lemma resolve_isLam_isLam: "valid_ind is \<Longrightarrow> ind_for is \<Gamma> \<Longrightarrow> x \<in> heapVars is \<Longrightarrow> isLam (\<Gamma> f! x) \<Longrightarrow> isLam (\<Gamma> f! (x \<ominus> is))"
+  apply (induct x rule:valid_ind_induct)
+  apply simp
+  apply auto
+  apply (drule (2) ind_for_isLam)
+  apply (simp add: resolve_var_same_image)
+  apply (case_tac "y \<in> heapVars is")
+  apply auto
+  done
+
+
+fun heap_of :: "Heap \<Rightarrow> var list \<Rightarrow> atom set"
+  where "heap_of \<Gamma> S = supp (\<Gamma> f|` (- set S)) \<union> supp (lookup \<Gamma> (hd S))"
+declare heap_of.simps[simp del]
+
+
+
+(* Verm. falsch: Auf dem Stack liegt unten beliebiger Müll! *)
+lemma stack_not_used:
+  assumes "valid_ind is"
+  assumes "ind_for is \<Gamma>"
+  assumes "\<Gamma> \<Down>\<^sup>i\<^sup>u\<^sup>d\<^bsub>x # S\<^esub> \<Delta>"
+  shows "x \<ominus> is \<notin> set S"
+oops
+
+theorem
+  "\<Gamma> \<Down>\<^sup>\<surd>\<^sup>u\<^sup>b\<^bsub>S\<^esub> \<Delta> \<Longrightarrow>
+    ind_for is \<Gamma> \<Longrightarrow>
+    valid_ind is \<Longrightarrow>
+    (* distinct (S \<ominus>\<^sub>S is) \<Longrightarrow> *)
+    (*  fst (hd \<Gamma>') \<notin> heapVars is \<Longrightarrow> *)
+  \<exists> is'. (\<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>u\<^sup>b\<^bsub>S \<ominus>\<^sub>S is\<^esub> \<Delta> \<ominus>\<^sub>H is')
+       \<and> ind_for is' \<Delta>
+       \<and> set is \<subseteq> set is'
+       \<and> (heapVars is' \<inter> fdom \<Gamma>) \<subseteq> heapVars is
+       \<and> valid_ind is'
+       \<and> S \<ominus>\<^sub>S is' = S \<ominus>\<^sub>S is"
+proof (nominal_induct \<Gamma> "\<surd>" u b S \<Delta> avoiding: "is" rule:reds.strong_induct )
+case (Lambda x \<Gamma> y e u b S "is")
+  show ?case
+  proof(cases "x \<in> heapVars is")
+  case True
+    hence [simp]: "x \<ominus> is \<noteq> x" by (rule resolve_var_modifies[OF `valid_ind _`, symmetric])
+
+    from resolve_isLam_there[OF `valid_ind is` `ind_for _ _` `x \<in> heapVars is`]
+    have "x \<ominus> is \<in> fdom \<Gamma>" by simp
+    with resolve_resolved[OF `valid_ind is`]
+    have "x \<ominus> is \<in> fdom (\<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is)" by simp
+    moreover
+    from resolve_isLam_isLam[OF `valid_ind is` `ind_for is _` True]
+    have "isLam (\<Gamma> f! (x \<ominus> is))" by simp
+    hence "isLam ((\<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is) f! (x \<ominus> is))"
+      by (simp add: the_lookup_resolveHeap'[OF  resolve_resolved[OF `valid_ind is`] `x \<ominus> is \<in> fdom \<Gamma>`])
+    ultimately
+    have "\<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>u\<^sup>b\<^bsub>(x \<ominus> is) # (dropChain is x S \<ominus>\<^sub>S is)\<^esub> \<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is"
+      by (rule reds_LambdaI)
+    with `x \<in> heapVars is` `valid_ind is`
+    have "\<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>u\<^sup>b\<^bsub>x # S \<ominus>\<^sub>S is\<^esub> \<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is" by simp
+    with `ind_for is (\<Gamma>(x f\<mapsto> Lam [y]. e))`  `valid_ind is` True `x \<notin> fdom \<Gamma>`
+    show ?thesis
+      by -(rule exI[where x = "is"], auto)
+  next
+  case False
+    moreover
+    (* We need to rename y to avoid is *)
+    obtain y' :: var where "atom y' \<sharp> (y, e, is)" by (rule obtain_fresh)
+    {
+      hence "atom y' \<sharp> e" and "atom y' \<sharp> y" and "atom y' \<sharp> is" by (simp_all add: fresh_Pair)
+      from this(1,2)
+      have "Lam [y]. e = Lam [y']. ((y \<leftrightarrow> y') \<bullet> e)"
+        by (rule change_Lam_Variable)
+      also
+      from `atom y' \<sharp> is`
+      have "(Lam [y']. ((y \<leftrightarrow> y') \<bullet> e)) \<ominus> is = Lam [y']. (((y \<leftrightarrow> y') \<bullet> e) \<ominus> is)"
+      by (rule resolveExp_Lam)
+      finally
+      have "(Lam [y]. e) \<ominus> is = Lam [y']. ((y \<leftrightarrow> y') \<bullet> e \<ominus> is)".
+    }
+    ultimately
+    show ?thesis using Lambda
+      by -(rule exI[where x = "is"],auto intro: reds.Lambda)
+  qed
+next
+case (ApplicationInd n \<Gamma> x e y S \<Delta> \<Theta> z u b e' "is")
+
+  from `x \<notin> fdom \<Gamma>` `ind_for is (\<Gamma>(x f\<mapsto> App e y))`
+  have "ind_for is \<Gamma>" by (metis ind_for_Cons isLam.simps(3) isVar.simps(3))
+
+  from ind_for_heapVars_subset[OF this] `x \<notin> fdom \<Gamma>`
+  have "x \<notin> heapVars is" by (auto simp add: distinctVars_append distinctVars_Cons)
+
+  from `ind_for is \<Gamma>` `atom n \<sharp> \<Gamma>`  `atom z \<sharp> \<Gamma>`
+  have "atom n \<sharp> is" and "atom z \<sharp> is" by (auto intro: ind_for_fresh simp add: fresh_append)
+  hence "n \<notin> heapVars is" and "z \<notin> heapVars is" by (metis heapVars_not_fresh)+
+ 
+  from `ind_for is \<Gamma>` `x \<notin> fdom \<Gamma>` `atom n \<sharp> is`
+  have "ind_for is (\<Gamma>(x f\<mapsto> App (Var n) y)(n f\<mapsto> e))" by simp
+  moreover
+  note `valid_ind is`
+  moreover
+  (*
+  from `atom n \<sharp> S``atom n \<sharp> x`
+  have "atom n \<sharp> (x # S)" by (simp add: fresh_Cons)
+  with `distinct (x # S \<ominus>\<^sub>S is)` `valid_ind is` `atom n \<sharp> is` 
+  have "distinct (n # x # S \<ominus>\<^sub>S is)"  by (rule resolveStack_distinct_fresh)
+  moreover
+  *)
+  (*
+  from `n \<notin> heapVars is`
+  have "fst (hd ((n, e) # (x, App (Var n) y) # \<Gamma>')) \<notin> heapVars is" by (simp)
+  moreover
+  *)
+  note ApplicationInd(18)[OF calculation]
+  ultimately
+  obtain "is'"
+  where is': "\<Gamma>(x f\<mapsto> App (Var n) y)(n f\<mapsto> e) \<ominus>\<^sub>H is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>u\<^sup>b\<^bsub>n # x # S \<ominus>\<^sub>S is\<^esub> \<Delta>(n f\<mapsto> Lam [z]. e') \<ominus>\<^sub>H is'"
+      and "ind_for is' (\<Delta>(n f\<mapsto> Lam [z]. e'))"
+      and hV: "heapVars is' \<inter> fdom (\<Gamma>(x f\<mapsto> App (Var n) y)(n f\<mapsto> e)) \<subseteq> heapVars is"
+      and "valid_ind is'"
+      and "set is \<subseteq> set is'"
+      and "n # x # S \<ominus>\<^sub>S is' = n # x # S \<ominus>\<^sub>S is"
+      by blast
+
+  (* New invariant? *)
+  (* TODO: Migrate to fmap 
+  have "(supp is' - supp is) \<inter> supp ((n, e) # (x, App (Var n) y) # \<Gamma>)  \<subseteq> heap_of ((n, e) # (x, App (Var n) y) # \<Gamma>) (n # x # S)"
+    sorry
+  moreover
+  have "heap_of ((n, e) # (x, App (Var n) y) # \<Gamma>) (n # x # S) \<subseteq> supp e \<union> supp \<Gamma>"
+    sorry
+  ultimately 
+  have "atom n \<sharp> is'"
+    using `atom n \<sharp> is`  `atom n \<sharp> e`  `atom n \<sharp> \<Gamma>`
+    by (auto simp add: fresh_def supp_Cons supp_Pair supp_at_base)
+  *)
+   have "atom n \<sharp> is'" sorry
+
+  have "z \<notin> fdom \<Delta>"by (metis ApplicationInd.hyps(15) fresh_fdom)
+
+  from `ind_for is' _` `atom n \<sharp> is'` 
+  have "ind_for is' \<Delta>" by simp
+  with `z \<notin> fdom \<Delta>`
+  have "ind_for ((z,y)#is') (\<Delta>(z f\<mapsto> Var y))" by (rule ind_for_ConsCons)
+
+  hence "ind_for ((z,y)#is') (\<Delta>(z f\<mapsto> Var y)(x f\<mapsto> e'))"
+    (* Unklar *)
+    sorry
+  moreover
+
+  from `ind_for is' \<Delta>` `atom n \<sharp> \<Delta>` `atom z \<sharp> \<Delta>`
+  have "atom n \<sharp> is'" and "atom z \<sharp> is'" by (auto intro: ind_for_fresh simp add: fresh_append)
+  hence "n \<notin> heapVars is'" by (metis heapVars_not_fresh)
+
+  from `valid_ind is'` `atom z \<sharp> is'` `atom z \<sharp> y`
+  have "valid_ind ((z, y) # is')"
+    by (auto intro!: ValidIndCons simp add: fresh_Pair)
+    
+  from `n # x # S \<ominus>\<^sub>S is' = n # x # S \<ominus>\<^sub>S is` `atom n \<sharp> is'` `atom n \<sharp> is`
+  have [simp]:"x # S \<ominus>\<^sub>S is' = x # S \<ominus>\<^sub>S is" by simp
+
+  from  `atom z \<sharp> S` `atom z \<sharp> x` 
+  have [simp]:"x # S \<ominus>\<^sub>S (z,y) # is' = x # S \<ominus>\<^sub>S is'"
+    by (auto intro: resolveStack_fresh_noop simp add: fresh_Cons)
+  
+  note `valid_ind ((z, y) # is')`
+  moreover
+  (*
+  from `x \<notin> heapVars is` hV
+  have "x \<notin> heapVars is'" by auto
+  with  `atom z \<sharp> x`
+  have "fst (hd ((x, e') # \<Delta>')) \<notin> heapVars ((z, y) # is')"
+    by simp
+  moreover
+  *)
+  note ApplicationInd(20)[OF calculation]
+  (*
+  moreover
+  from `distinct (n # x # S \<ominus>\<^sub>S is)` `atom n \<sharp> is `
+  have "distinct (x # S \<ominus>\<^sub>S (z,y) # is')" by simp
+  ultimately
+  *)
+  then
+  obtain "is''"
+  where is'':"\<Delta>(z f\<mapsto> Var y)(x f\<mapsto> e') \<ominus>\<^sub>H (z, y) # is' \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>u\<^sup>b\<^bsub>x # S \<ominus>\<^sub>S (z, y) # is'\<^esub> \<Theta> \<ominus>\<^sub>H is''"
+          and "ind_for is'' \<Theta>"
+          and "valid_ind is''"
+          and "set ((z, y) # is') \<subseteq> set is''"
+          and hV': " heapVars is'' \<inter> fdom (\<Delta>(z f\<mapsto> Var y)(x f\<mapsto> e')) \<subseteq> heapVars ((z, y) # is')"
+          and "x # S \<ominus>\<^sub>S is'' = x # S \<ominus>\<^sub>S (z, y) # is'"
+          by blast
+  ultimately have True by simp -- "clear calculation"
+
+  from `x \<notin> heapVars is` hV
+  have "x \<notin> heapVars is'" by auto
+  with hV' `atom z \<sharp> x`
+  have "x \<notin> heapVars is''" by (auto simp add: fresh_at_base)
+
+  from `ind_for is'' \<Theta>` `atom n \<sharp> \<Theta>`
+  have "atom n \<sharp> is''" by (auto intro: ind_for_fresh simp add: fresh_append)
+
+  note is'  `x \<notin> heapVars is` `x \<notin> heapVars is'` `n \<notin> heapVars is` `n \<notin> heapVars is'`
+  
+
+  from second_stack_element_unchanged[OF ApplicationInd.hyps(17)]  `atom n \<sharp> x`
+  have "App (Var n) y = \<Delta> f! x" by simp
+  also
+  from is' `x \<notin> fdom \<Gamma>` `x \<notin> heapVars is` `x \<notin> heapVars is'` `n \<notin> heapVars is` `n \<notin> heapVars is'` `atom z \<sharp> is` `atom z \<sharp> is'`  `atom n \<sharp> x` `valid_ind is` `atom n \<sharp> \<Gamma>` `atom n \<sharp> \<Delta>`
+  have "(\<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is)(x f\<mapsto> App (Var n) (y \<ominus> is))(n f\<mapsto> e \<ominus> is) \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>u\<^sup>b\<^bsub>n # x # (dropChain is x S \<ominus>\<^sub>S is)\<^esub>  (\<Delta> \<ominus>\<^sub>H is')(n f\<mapsto>Lam [z]. (e' \<ominus> is'))"
+    by (simp add: resolveExp_App resolveExp_Var resolveExp_Lam)
+  from second_stack_element_unchanged[OF this] `atom n \<sharp> x` `x \<notin> heapVars is'`
+  have "(\<Delta> f! x) \<ominus> is' = App (Var n) (y \<ominus> is)" by (auto simp add: lookup_resolveHeap')
+  finally
+  have [simp]:"y \<ominus> is' = y \<ominus> is" by (simp add: resolveExp_App)
+
+  (*
+  from  `atom n \<sharp> x` `atom n \<sharp> S` `atom n \<sharp> is`  `atom n \<sharp> is'`
+  have "atom n \<sharp> removeAll x (S \<ominus>\<^sub>S is)" "atom n \<sharp> removeAll x (S \<ominus>\<^sub>S is')"
+   by (simp_all add:
+        eqvt_fresh_cong2[where f = resolveStack, OF resolveStack_eqvt]
+        eqvt_fresh_cong2[where f = removeAll, OF removeAll_eqvt])
+  hence "n \<notin> set (removeAll x (S \<ominus>\<^sub>S is))" and "n \<notin> set (removeAll x (S \<ominus>\<^sub>S is'))" by (metis set_not_fresh)+
+  hence [simp]: "removeAll n (removeAll x (S \<ominus>\<^sub>S is)) = removeAll x (S \<ominus>\<^sub>S is)"
+    by simp
+
+  from  `n # x # S \<ominus>\<^sub>S is' = n # x # S \<ominus>\<^sub>S is`
+        `n \<notin> heapVars is'` `n \<notin> heapVars is` `x \<notin> heapVars is'` `x \<notin> heapVars is`
+        `atom n \<sharp> x` `n \<notin> set (removeAll x (S \<ominus>\<^sub>S is'))`
+  have [simp]: "removeAll x (S \<ominus>\<^sub>S is') = removeAll x (S \<ominus>\<^sub>S is)"
+    by simp
+  *)
+  
+  have [simp]: "dropChain is' x S \<ominus>\<^sub>S (z,y) # is' = dropChain is' x S \<ominus>\<^sub>S is'"
+    by (metis resolveStack_fresh_noop[OF dropChain_fresh[OF `atom z \<sharp> S`]])
+
+  from  `set ((z, y) # is') \<subseteq> set is''` 
+  have "heapVars ((z, y) # is') \<subseteq> heapVars is''" unfolding heapVars_def by (metis image_mono)
+  hence "z \<in> heapVars is''" by simp
+  with `valid_ind is''`
+  have "atom z \<sharp> \<Theta> \<ominus>\<^sub>H is''"
+    by (auto intro!: resolveHeap'_fresh)
+ 
+  {
+    from is' `x \<notin> fdom \<Gamma>` `x \<notin> heapVars is` `x \<notin> heapVars is'` `n \<notin> heapVars is` `n \<notin> heapVars is'` `atom z \<sharp> is` `atom z \<sharp> is'`  `atom n \<sharp> x` `valid_ind is` `atom n \<sharp> \<Gamma>` `atom n \<sharp> \<Delta>`
+    have "(\<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is)(x f\<mapsto> App (Var n) (y \<ominus> is))(n f\<mapsto> e \<ominus> is) \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>u\<^sup>b\<^bsub>n # x # (dropChain is x S \<ominus>\<^sub>S is)\<^esub>  (\<Delta> \<ominus>\<^sub>H is')(n f\<mapsto>Lam [z]. (e' \<ominus> is'))"
+      by (simp add: resolveExp_App resolveExp_Var resolveExp_Lam)
+  } moreover {
+    from is'' `atom z \<sharp> \<Delta>` `atom z \<sharp> x`  `atom z \<sharp> is'` `x \<notin> heapVars is'` `x \<notin> heapVars is` `valid_ind is`
+    have "(\<Delta> \<ominus>\<^sub>H is')(x f\<mapsto> (e' \<ominus> is')[z::=(y \<ominus> is)]) \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>u\<^sup>b\<^bsub>x # (dropChain is x S \<ominus>\<^sub>S is)\<^esub> \<Theta> \<ominus>\<^sub>H is''"
+      by (simp add: resolve_subst)
+  }
+  ultimately
+  have "(\<Gamma> \<ominus>\<^sub>H is)(x f\<mapsto> App (e \<ominus> is) (y \<ominus> is)) \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>u\<^sup>b\<^bsub>x # (dropChain is x S \<ominus>\<^sub>S is)\<^esub> \<Theta> \<ominus>\<^sub>H is''"
+    apply(rule Application[rotated 3])
+    using  `atom n \<sharp> x`  `atom n \<sharp> z`  `atom n \<sharp> is`  `atom n \<sharp> is'`  `atom n \<sharp> is''` `atom n \<sharp> \<Gamma>` 
+          `atom n \<sharp> \<Delta>`  `atom n \<sharp> e` `atom n \<sharp> y`  `atom n \<sharp> \<Theta>`  `atom n \<sharp> S`
+    using  `atom z \<sharp> x` `atom z \<sharp> is`  `atom z \<sharp> is'`  `atom z \<sharp> \<Gamma>` 
+          `atom z \<sharp> \<Delta>` `atom z \<sharp> e` `atom z \<sharp> y` `atom z \<sharp> S`
+    using `atom z \<sharp> \<Theta> \<ominus>\<^sub>H is''`
+    using `x \<notin> fdom \<Gamma>`
+      apply (auto simp add: fresh_Pair fresh_append 
+        intro: eqvt_fresh_cong2[where f = "resolve :: exp \<Rightarrow> indirections \<Rightarrow> exp", OF resolve_exp_eqvt] 
+         eqvt_fresh_cong2[where f = "resolve :: 'a::resolvable_eqvt \<Rightarrow> indirections \<Rightarrow> 'a", OF resolve_eqvt] 
+        eqvt_fresh_cong2[where f = resolveHeap', OF resolveHeap'_eqvt]
+        eqvt_fresh_cong2[where f = resolveStack, OF resolveStack_eqvt]
+        eqvt_fresh_cong3[where f = dropChain, OF dropChain_eqvt]
+        eqvt_fresh_cong2[where f = removeAll, OF removeAll_eqvt]
+        resolveHeapOneFresh subst_is_fresh(1))
+      done
+
+  with `x \<notin> heapVars is` `valid_ind is`
+  have "\<Gamma>(x f\<mapsto> App e y) \<ominus>\<^sub>H is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>u\<^sup>b\<^bsub> (x # S) \<ominus>\<^sub>S is\<^esub> \<Theta> \<ominus>\<^sub>H is''"
+    by (simp add: resolveExp_App)
+  moreover
+  note `ind_for is'' _`
+  moreover
+  note `valid_ind is''`
+  moreover
+  from `set is \<subseteq> set is'` and `_ \<subseteq> set is''`
+  have "set is \<subseteq> set is''" by auto
+  moreover
+
+  { fix x'
+    assume "x' \<in> heapVars is''"
+    hence "x' \<noteq> x" and "x' \<noteq> n" 
+      using `x \<notin> heapVars is''` `atom n \<sharp> is''` by (auto dest: heapVars_not_fresh)
+
+    assume "x' \<in> fdom \<Gamma>"
+    with reds_doesnt_forget[OF ApplicationInd.hyps(17), simplified] `x' \<noteq> x` `x' \<noteq> n`
+    have "x' \<in> fdom \<Delta>" by auto
+    moreover
+    have "x' \<noteq> z" by (metis `z \<notin> fdom \<Delta>` `x' \<in> fdom \<Delta>`)
+    moreover
+    note `x' \<in> heapVars is''` hV'
+    ultimately
+    have "x' \<in> heapVars is'" by auto
+    with hV `x' \<in> fdom \<Gamma>`
+    have "x' \<in> heapVars is" by auto
+  }
+  with `x \<notin> heapVars is''`
+  have "heapVars is'' \<inter> fdom (\<Gamma>(x f\<mapsto> App e y)) \<subseteq> heapVars is"
+    by auto
+  moreover
+  from `x # S \<ominus>\<^sub>S is'' = x # S \<ominus>\<^sub>S (z, y) # is'`
+  have "x # S \<ominus>\<^sub>S is'' = x # S \<ominus>\<^sub>S is" by simp
+  ultimately 
+  show ?case by auto
+next
+case (DVariable y x S \<Gamma> z \<Delta> "is")
+  from `distinctVars ((y, z) # (x, Var y) # \<Delta>)`
+  have "x \<noteq> y" by (auto simp add: distinctVars_Cons distinctVars_append)
+
+  (* Trivial if `x \<in> heapVars is` *)
+  (* What if not? *)
+  (*
+  from `distinct (x # S \<ominus>\<^sub>S is)` `valid_ind is`
+  have "distinct (y # x # S \<ominus>\<^sub>S is)" apply auto sorry
+  *)
+
+  from DVariable(10)[OF  `ind_for is _` `valid_ind is`]
+  obtain is' where is': "(x, Var y) # \<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<surd>\<^bsub>y # x # S \<ominus>\<^sub>S is\<^esub> (y, z) # (x, Var y) # \<Delta> \<ominus>\<^sub>h is'"
+    and "ind_for is' ((y, z) # (x, Var y) # \<Delta>)"
+    and "set is \<subseteq> set is'"
+    and "valid_ind is'"
+    and hV: "heapVars is' \<inter> heapVars ((x, Var y) # \<Gamma>) \<subseteq> heapVars is"
+    and "y # x # S \<ominus>\<^sub>S is' = y # x # S \<ominus>\<^sub>S is"
+    by blast
+ 
+  show ?case
+  proof(cases "x \<in> heapVars is")
+  case True
+    have "(x,y) \<in> set is"
+    proof-
+      from True obtain y' where "(x,y') \<in> set is" by (auto simp add: heapVars_def)
+      hence "(x, Var y') \<in> set ((x, Var y) # \<Gamma>)"
+      using `ind_for is _`  by (auto simp add: ind_for_def dest: bspec)
+      with `distinctVars ((x, Var y) # \<Gamma>)`
+      have "y' = y" by (metis Pair_inject distinctVars_ConsD(1) exp_assn.eq_iff(1) heapVars_from_set set_ConsD)
+      with `_ \<in> set is` show ?thesis by simp
+    qed
+
+    from `valid_ind is` `(x, y) \<in> set is`
+    have [simp]: "x \<ominus> is = y \<ominus> is"
+      by (rule resolve_var_same_image)
+
+    from `(x,y) \<in> set is` `set is \<subseteq> set is'`
+    have "(x,y) \<in> set is'" by auto
+    with `valid_ind is'`
+    have [simp]: "x \<ominus> is' = y \<ominus> is'"
+      by (rule resolve_var_same_image)
+
+    from `(x,y) \<in> set is`
+    have [simp]: "y # x # S \<ominus>\<^sub>S is = x # S \<ominus>\<^sub>S is" by simp
+
+    from `(x,y) \<in> set is'`
+    have [simp]: "y # x # S \<ominus>\<^sub>S is' = x # S \<ominus>\<^sub>S is'" by simp
+
+    from `set is \<subseteq> set is'`
+    have "heapVars is \<subseteq> heapVars is'" by (metis heapVars_def image_mono)
+    with `x \<in> heapVars is`
+    have "x \<in> heapVars is'" by auto
+
+    from is' `x \<in> heapVars is` `x \<in> heapVars is'`
+    have "(x, Var y) # \<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<surd>\<^bsub>x # S \<ominus>\<^sub>S is\<^esub> (y, z) # (x, z) # \<Delta> \<ominus>\<^sub>h is'" by simp
+    moreover
+
+    from result_evaluated[OF `_ \<Down>\<^sup>\<surd>\<^sup>\<surd>\<^sup>d\<^bsub>_\<^esub> _`, simplified]  `ind_for is' _`
+    have "ind_for is' ((y, z) # (x, z) # \<Delta>)"
+      by (rule ind_for_update) 
+    moreover
+    note `set is \<subseteq> set is'` `valid_ind is'`
+    moreover
+    from hV
+    have "heapVars is' \<inter> heapVars ((x, Var y) # \<Gamma>) \<subseteq> heapVars is" by auto
+    moreover
+    from `y # x # S \<ominus>\<^sub>S is' = y # x # S \<ominus>\<^sub>S is`
+    have "x # S \<ominus>\<^sub>S is' = x # S \<ominus>\<^sub>S is" by simp
+    (*
+    moreover
+    from `x \<notin> heapVars is'`
+    have "fst (hd ((x, z) # \<Delta>')) \<notin> heapVars is'" by simp
+    *)
+    ultimately
+    show ?thesis by blast
+  next
+  case False
+    from `x \<notin> heapVars is` hV
+    have "x \<notin> heapVars is'" by auto
+
+    (* distinct-kruscht 
+
+    (* Möglicher Plan: Anname dass für jedes x\<in>S auch alle per Var erreichbare y \<in> S sind, oder
+      dass hd S von x erreichbar ist. :-( *)
+
+    have "y \<ominus> is \<noteq> x" sorry
+    moreover
+    have "y \<ominus> is \<notin> set (dropChain is x S \<ominus>\<^sub>S is)" sorry (* \<leftarrow> crucial *)
+    ultimately
+    have "distinct (y # x # S \<ominus>\<^sub>S is)"
+      using `valid_ind is` `x \<notin> heapVars is`  `distinct (x # S \<ominus>\<^sub>S is)` by simp
+
+    (*
+    have "y \<ominus> is \<notin> set (x#S)"
+      by (rule stack_not_used[OF  `valid_ind is` `ind_for is _` DVariable(9)])
+    hence "y \<ominus> is \<noteq> x" by simp
+    *)
+    from `distinct (y # x # S \<ominus>\<^sub>S is)` `valid_ind is` `x \<notin> heapVars is`
+    have "(y \<ominus> is) \<notin> set (x # (dropChain is x S \<ominus>\<^sub>S is))" by simp
+    hence "y \<ominus> is \<noteq> x" by simp
+    *)
+    
+    find_theorems y S
+    (* Mit (x, Var y) # \<Gamma> \<Down>\<^sup>\<surd>\<^sup>\<surd>\<^sup>d\<^bsub>y # x # S\<^esub> (y, z) # (x, Var y) # \<Delta>
+       und `ind_for _` sollte ich rausbekommen, dass
+       y \<ominus> is \<notin> set (x # S).
+       Außer y ist schon ein Lambda... :-(
+       Aber selbst dann kann in S Kruscht sein, der in den heapVars von is vorkommt.
+    *)
+    have "y \<ominus> is \<notin> set (x # S \<ominus>\<^sub>S is)" sorry  
+
+    hence "y \<ominus> is \<noteq> x" using `valid_ind is` `x \<notin> heapVars is` by simp
+
+    find_theorems "_ \<ominus> _ \<ominus> _"
+
+    from `y \<ominus> is \<notin> set (x # S \<ominus>\<^sub>S is)` `valid_ind is`
+    have "y \<ominus> is \<notin> set (x # (dropChain is x S \<ominus>\<^sub>S is))" by auto
+    moreover
+    {
+      from is'  `x \<notin> heapVars is` `x \<notin> heapVars is'` `x \<noteq> y` `y \<ominus> is \<noteq> x` `valid_ind is`
+      have "(x, Var (y \<ominus> is)) # (\<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is) \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<surd>\<^bsub>(y \<ominus> is) # x # (dropChain is x S \<ominus>\<^sub>S is)\<^esub> (y, z) # (x, Var y) # \<Delta> \<ominus>\<^sub>h is'"
+        by (simp add: resolveExp_Var)
+        (* Here, I need to shuffle around the \<Delta>, as \<ominus>\<^sub>h may reorder it (or maybe fix the reordering) *)
+      moreover have "(y, z) # (x, Var y) # \<Delta> \<ominus>\<^sub>h is' <~~> ((y \<ominus> is), z \<ominus> is') # (x, Var (y \<ominus> is)) # (\<Delta> \<ominus>\<^sub>h is')" 
+        sorry
+      ultimately
+      have "(x, Var (y \<ominus> is)) # (\<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is) \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<surd>\<^bsub>(y \<ominus> is) # x # (dropChain is x S \<ominus>\<^sub>S is)\<^esub> ((y \<ominus> is), z \<ominus> is') # (x, Var (y \<ominus> is)) # (\<Delta> \<ominus>\<^sub>h is')"
+        sorry
+    }
+    ultimately
+    thm Variable[OF this]
+    have "(x, Var (y \<ominus> is)) # (\<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is) \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<surd>\<^bsub>x # (dropChain is x S \<ominus>\<^sub>S is)\<^esub> (y \<ominus> is, z \<ominus> is') # (x, z \<ominus> is') # (\<Delta> \<ominus>\<^sub>h is')"
+      by (rule Variable)
+    hence "(x, Var y) # \<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<surd>\<^bsub>x # S \<ominus>\<^sub>S is\<^esub> (y \<ominus> is, z \<ominus> is') # (x, z \<ominus> is') # (\<Delta> \<ominus>\<^sub>h is')"
+      using  `x \<notin> heapVars is`  `x \<notin> heapVars is'` `valid_ind is`
+      by (simp add: resolveExp_Var)
+    moreover have "(y \<ominus> is, z \<ominus> is') # (x, z \<ominus> is') # (\<Delta> \<ominus>\<^sub>h is') <~~> (y, z) # (x, z) # \<Delta> \<ominus>\<^sub>h is'" sorry
+    ultimately have  "(x, Var y) # \<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<surd>\<^bsub>x # S \<ominus>\<^sub>S is\<^esub> (y, z) # (x, z) # \<Delta> \<ominus>\<^sub>h is'" sorry
+    moreover
+  
+    from `distinctVars ((y, z) # (x, Var y) # \<Delta>)` `ind_for is' _`
+    have "ind_for is' ((x, Var y) # (y, z) # \<Delta>)"
+      apply (rule ind_for_permutation)
+      by (metis perm.swap)
+    with `x \<notin> heapVars is'`
+    have "ind_for is' ((y, z) # \<Delta>)"
+      sorry
+    hence "ind_for is' ((x, z) # (y, z) # \<Delta>)"
+      apply (rule ind_for_larger[rotated 2])
+      using `distinctVars ((y, z) # (x, z) # \<Delta>)`
+      by (auto simp add: distinctVars_Cons)
+    hence "ind_for is' ((y, z) # (x, z) # \<Delta>)"
+      apply (rule ind_for_permutation[rotated])
+      apply (metis perm.swap)
+      using `distinctVars ((y, z) # (x, z) # \<Delta>)`
+      by (auto simp add: distinctVars_Cons)
+    moreover
+    note `set is \<subseteq> set is'` `valid_ind is'`
+    moreover
+    from hV
+    have "heapVars is' \<inter> heapVars ((x, Var y) # \<Gamma>) \<subseteq> heapVars is" by auto
+    moreover
+    from `y # x # S \<ominus>\<^sub>S is' = y # x # S \<ominus>\<^sub>S is`
+         `valid_ind is` `valid_ind is'`
+         `x \<notin> heapVars is` `x \<notin> heapVars is'`       
+    have "x # S \<ominus>\<^sub>S is' = x # S \<ominus>\<^sub>S is"
+      by auto
+    (*
+    moreover
+    from `x \<notin> heapVars is'`
+    have "fst (hd ((x, z) # \<Delta>')) \<notin> heapVars is'" by simp
+    *)
+    ultimately
+    show ?thesis by blast
+  qed
+next
+case (DVariableNoUpd n \<Gamma> x y e S \<Delta> z "is")
+  from `y \<notin> set (x # S)`
+  have "x \<noteq> y" by auto
+
+  from `ind_for is ((x, Var y) # \<Gamma>)`
+  have "ind_for is ((n, e) # (x, Var y) # \<Gamma>)" by simp
+  from DVariableNoUpd(20)[OF this `valid_ind is`]
+  obtain is' where is': "(n, e) # (x, Var y) # \<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<times>\<^bsub>n # y # x # S \<ominus>\<^sub>S is\<^esub> (n, z) # (x, Var y) # \<Delta> \<ominus>\<^sub>h is'"
+    and "ind_for is' ((n, z) # (x, Var y) # \<Delta>)"
+    and "set is \<subseteq> set is'"
+    and "valid_ind is'"
+    and hV: " heapVars is' \<inter> heapVars ((n, e) # (x, Var y) # \<Gamma>) \<subseteq> heapVars is"
+    and "n # y # x # S \<ominus>\<^sub>S is' = n # y # x # S \<ominus>\<^sub>S is"
+    by blast
+
+  from `set is \<subseteq> set is'`
+  have "heapVars is \<subseteq> heapVars is'" by (metis heapVars_def image_mono)
+
+  show ?case
+  proof(cases "x \<in> heapVars is")
+  case True
+    have "(x,y) \<in> set is"
+    proof-
+      from True obtain y' where "(x,y') \<in> set is" by (auto simp add: heapVars_def)
+      hence "(x, Var y') \<in> set  ((x, Var y) # \<Gamma>)"
+        using `ind_for is ((x, Var y) # \<Gamma>)` by (auto simp add: ind_for_def dest:bspec)
+      with `distinctVars ((x, Var y) # \<Gamma>)`
+      have "y' = y" by (metis Pair_inject distinctVars_ConsD(1) exp_assn.eq_iff(1) heapVars_from_set set_ConsD)
+      with `_ \<in> set is` show ?thesis by simp
+    qed
+
+    have [simp]: "x \<ominus> is = y \<ominus> is" sorry
+
+    (*
+    from `(x,y) \<in> set is`
+    have [simp]: "y # x # S \<ominus>\<^sub>S is = x # S \<ominus>\<^sub>S is" by simp
+    *)
+
+    from `x \<in> heapVars is` `heapVars is \<subseteq> heapVars is'`
+    have "x \<in> heapVars is'" by auto
+
+    from `atom n \<sharp> is` have "n \<notin> heapVars is" by (metis heapVars_not_fresh)
+
+    from is' `x \<in> heapVars is` `x \<in> heapVars is'` `n \<notin> heapVars is`
+    have "(x, Var y) # \<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<times>\<^bsub>x # S \<ominus>\<^sub>S is\<^esub> (x, z) # \<Delta> \<ominus>\<^sub>h is'"
+      apply simp
+      sorry
+    moreover
+  
+    from `ind_for is' _`
+    have "ind_for is' ((y, e) # (x, z) # \<Delta>)"
+      sorry
+    moreover
+    note `set is \<subseteq> set is'` `valid_ind is'`
+    moreover
+    from hV
+    have "heapVars is' \<inter> heapVars ((x, Var y) # (y, e) # \<Gamma>) \<subseteq> heapVars is" by auto
+    moreover
+    from `y # x # S \<ominus>\<^sub>S is' = y # x # S \<ominus>\<^sub>S is`
+    have "x # S \<ominus>\<^sub>S is' = x # S \<ominus>\<^sub>S is"
+      sorry
+    (*
+    moreover
+    from `x \<notin> heapVars is'`
+    have "fst (hd ((x, z) # \<Delta>')) \<notin> heapVars is'" by simp
+    *)
+    ultimately
+    show ?thesis by blast
+  next
+  case False
+    from `x \<notin> heapVars is` hV
+    have "x \<notin> heapVars is'" by auto
+
+    from value_not_var[OF DVariableNoUpd(19), simplified] `ind_for is' _` `valid_ind is'`
+    have "n \<notin> heapVars is'"
+      sorry
+    with `heapVars is \<subseteq> heapVars is'`
+    have "n \<notin> heapVars is" by auto
+
+    from `x \<notin> heapVars is` hV
+    have "x \<notin> heapVars is'" by auto
+
+    have [simp]: "e \<ominus> is' = e \<ominus> is" sorry
+    have [simp]: "y \<ominus> is' = y \<ominus> is" sorry
+
+    have "atom n \<sharp> (\<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is, x, y \<ominus> is, e \<ominus> is, S \<ominus>\<^sub>S is, \<Delta> \<ominus>\<^sub>h is', z \<ominus> is')" sorry
+    moreover
+    from `y \<notin> set (x # S)` `x \<noteq> y` `n \<notin> heapVars is`
+    have "y \<ominus> is \<notin> set (x # (S \<ominus>\<^sub>S is))" sorry
+    moreover
+    have "(y \<ominus> is, e \<ominus> is) \<in> set (\<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is)" sorry
+    moreover
+    from is' `n \<notin> heapVars is` `x \<notin> heapVars is` `n \<notin> heapVars is'` `x \<notin> heapVars is'`
+    have "(n, e \<ominus> is) # (x, Var (y \<ominus> is)) # (\<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is) \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<times>\<^bsub>n # (y \<ominus> is) # x # (S \<ominus>\<^sub>S is)\<^esub> (n, z \<ominus> is') # (x, Var (y \<ominus> is)) # (\<Delta> \<ominus>\<^sub>h is')"
+      by (simp add: resolveExp_Var)
+    ultimately
+    have "(x, Var (y \<ominus> is)) # (\<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is) \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<times>\<^bsub>x # (S \<ominus>\<^sub>S is)\<^esub> (x, z \<ominus> is') # (\<Delta> \<ominus>\<^sub>h is')"
+      by (rule VariableNoUpd)
+    hence "(x, Var y) # \<Gamma> \<ominus>\<^sub>h is \<Down>\<^sup>\<times>\<^sup>\<times>\<^bsub>x # S \<ominus>\<^sub>S is\<^esub> (x, z) # \<Delta> \<ominus>\<^sub>h is'"
+      using  `n \<notin> heapVars is` `x \<notin> heapVars is` `n \<notin> heapVars is'` `x \<notin> heapVars is'`
+      by (simp add: resolveExp_Var)
+    moreover
+  
+    from `ind_for is' _` (* `y \<notin> heapVars is'` `x \<notin> heapVars is'` *)
+    have "ind_for is' ((x, z) # \<Delta>)"
+      sorry
+    moreover
+    note `set is \<subseteq> set is'` `valid_ind is'`
+    moreover
+    from hV
+    have "heapVars is' \<inter> heapVars ((x, Var y) # \<Gamma>) \<subseteq> heapVars is"
+      sorry
+    moreover
+    from `n # y # x # S \<ominus>\<^sub>S is' = n # y # x # S \<ominus>\<^sub>S is`
+    have "x # S \<ominus>\<^sub>S is' = x # S \<ominus>\<^sub>S is"
+      sorry
+    (*
+    moreover
+    from `x \<notin> heapVars is'`
+    have "fst (hd ((x, z) # \<Delta>')) \<notin> heapVars is'" by simp
+    *)
+    ultimately
+    show ?thesis by blast
+  qed
+next
+case (DLet as \<Gamma> x body \<Delta> S u "is")
+  show ?case sorry
+next
+case (DPermute \<Gamma> \<Gamma>' \<Delta> \<Delta>' S u "is")
+  show ?case sorry
+qed
+
+end
